% Written by Petr Gotthard
% Codepage ISO-8859-2

\chapter*{Literatura\markboth{Literatura}{}}
\label{sec-litera}
\begin{multicols}{2}

\newcounter{knihy}
\begin{list}{[\arabic{knihy}]}{\usecounter{knihy}}
\itemsep 0pt

\item {\it ABC mladých techniků a přírodovědců.}
\item Jan Bařinka -- {\it Rozum do hrsti.} 1992.
\item\label{abelan1} Anino Belan -- {\it Herník.}
  (Internet)
\item Bizon (oddíl OkO) -- {\it Hry.} 
  (Internet)
\item Boris Bouda -- {\it Kvízy, otázky, odpovědi.} KDPM, Brno 1966.
\item Centrum ADAM -- Hry na {http://www.adam.cz}
  (Internet)
\item {\it Čtyřlístek} 114, Praha.
\item PhDr. Felix Černoch, CSc. -- {\it Kartotéka her.}
\item Otto Čmolík -- {\it Hry pro jiskry a pionýry.}
\item\label{gabook2} Zbyněk Dach -- {\it Ostrov vyhnanců.}
  Perseus Publishing, Plzeň 2000. ISBN 80-7288-011-X.
\item {\it Dobrodruľné hry a cvičení v~přírodě.}
\item Jan Drda -- {\it České pohádky.}
  Československý spisovatel, Praha 1990. ISBN 80-202-0244-7.
\item Jiří Fiala -- {\it Matematika a hry.}
  (Internet)
\item\label{gabook1} Steve Jackson, Ian Livingstone -- {\it Vesmírný zabiják.}
  Perseus Publishing, Plzeň 1996.
\item Fin Book Manufacture -- {\it Lexikon pro turisty a táborníky.}
  Nakladatelství a vydavatelství FIN, Olomouc 1994. ISBN 80-85572-46-X.
\item Jaroslav Flejberk -- {\it Kvíz pro kaľdý den aneb hrátky s důvtipem.}
  Nakladatelství Svoboda -- Libertas, Praha 1993.
\item Jaroslav Flejberk -- Hlavolamy na {\it http://www.mensa.cz}
  (Internet)
\item Jaroslav Foglar -- {\it Kronika ztracené stopy.}
\item Jaroslav Foglar -- {\it Rychlé ©ípy.}
\item Milan Hankovec -- {\it Hry na víkend II.} (Hrníček her 10)
  Mravenec, Brno.
\item Frantiąek Hrubín -- {\it Špalíček verąů a pohádek}
  Státní nakladatelství dětské knihy, Praha 1960.
\item Jaroslav Chum -- {\it Hádankářský závod.}
  (Internet)
\item Vladimír Jarkovský -- {\it Nápady pro sídliątě.}
  Olympia, Praha 1987.
\item Frantiąek Kábele -- {\it Brousek pro tvůj jazýček.}
\item Jindřich Kačer -- {\it Hry do klubovny I.} (Hrníček her 2).
  Mravenec, Brno.
\item Jindřich Kačer -- {\it Hry do klubovny IV.} (Hrníček her 5)
  Mravenec, Brno.
\item Jindřich Kačer -- {\it Hry do přírody III.} (Hrníček her 8)
  Mravenec, Brno.
\item Jindřich Kačer -- {\it Hry do přírody IV.} (Hrníček her 9)
  Mravenec, Brno.
\item Jindřich Kačer -- {\it Hry do přírody V.} (Hrníček her 13)
  Mravenec, Brno.
\item Jindřich Kačer -- {\it Hry do přírody VI.} (Hrníček her 14)
  Mravenec, Brno.
\item Jindřich Kačer -- {\it Hry ve vodě I.} (Hrníček her 11)
  Mravenec, Brno.
\item Jindřich Kačer -- {\it Hry ve vodě II.} (Hrníček her 12)
  Mravenec, Brno.
\item Věroą Kaplan -- Hry na {\it http://www.fi.muni.cz/{\textasciitilde}xkaplan}
  (Internet)
\item Honza Koukl -- Hry na {\it http://gama.fsv.cvut.cz/{\textasciitilde}koukl}
  (Internet)
\item Martin Mareą -- {\it Vědecká přísloví.}
  (Internet)
\item Ondřej Neumajer -- {\it Kartotéka her.}
  (Internet, ondrej.neumajer@vslib.cz)
\item ©tefan Novoveský, Karol Kriľalkovič, Imrich Lečko.
  {\it 777 matematických zábav a her.} Státní pedagogické nakladatelství,
  Praha 1971.
\item Radek Pelánek -- Hry na {\it http://www.fi.muni.cz/{\textasciitilde}xpelanek}
  (Internet)
\item Pionýr -- Hry na {\it http://www.pionyr.cz}
  (Internet)
\item Pionýr, Městská rada Brno -- {\it Aktuality.}
  (10/97 -- 12/97, 1/98 -- 2/98)
\item Pionýrské tábory ROH
\item Karel Plicka, Frantiąek Volf - {\it Doma},
  Státní nakladatelství dětské knihy, Praha 1962.
\item {\it Pohádky a povídky pro malé čtenáře}
\item {\it Pohádky, říkadla a hádanky z~Bartoąovy kytice}
\item PO SSM, Okresní rada Strakonice -- {\it Hry nejen do přírody.}
\item Hana Procházková a kol. -- {\it Hry na víkend.} (Hrníček her 1)
  Mravenec, Brno.
\item Karel Průcha -- {\it Branné hry v~terénu.}
\item Ing. Vladimír Rogl -- {\it Správnou stopou.}
\item Lukáą Rucka a 13. oddiel VS -- {\it Hry.}
  (Internet, Lukas.Rucka@usa.net)
\item Ernest Thompson Seton -- {\it Kniha lesní moudrosti.}
\item Robert ©palek -- {\it Matematické hry.}
  (Internet, robert@atrey.karlin.mff.cuni.cz)
\item Miroslav ©vadlenka -- {\it Hra kouzel a magie.}
  Mladá fronta, Praha 1979.
\item Vladimír Theuer -- {\it Turistický oddíl mládeľe.}
\item Frantiąek Továrek -- {\it Prázdniny na táboře.}
\item Dr. Hana Treuová -- {\it Cvičné texty pro logopedii.}
\item Josef Vinárek -- {\it Hádej, co je to?}
\item Jan Vrátný a kol. -- {\it Vzhůru do přírody.}
  Mladá fronta, Praha 1968.
\item Walt Disney -- {\it Příručka vynálezce ©ikuly}, Věda a vynálezy
\item Miloą Zapletal -- {\it Encyklopedie her.}
\item Miloą Zapletal -- {\it Výpravy za dobrodruľstvím.}
  Albatros, Praha 1986.
\item Dalibor Zdeněk -- {\it Pohybové hry}
\item\label{zele1} Petr Zelenka -- {\it Hry se ąipkami.}
  (Internet, xzelp07@post.cz)
\item {\it Zlatý fond her II.}
\item Vilém Zoubek -- Hry na {\it http://home.zcu.cz/{\textasciitilde}zoubek}
  (Internet)
  
\end{list}
\end{multicols}

\clearpage

% End of file
